覺得英國人係英雄嘅人入一入黎

19世紀年英國人工業革命後產能過剩，同大清有巨大貿易逆差，發動鴉片戰爭強行打開市場
以賣鴉片掠奪華人辛勤勞動得來嘅資本。
香港作為英國人做貿易嘅地區樞紐，同時作為遠征軍集結地點，保護英國商人利益。
大家去歐洲旅行，見到皇宮嘅金碧輝煌，係航海時代發現新大陸之後，從全球各地壓榨當地人掠奪資源發展嘅成果，背後有幾多人嘅血汗。
英資洋行自開埠起已經同殖民政府千絲萬縷，一直壟斷香港經濟命脈。
到二戰後英國國力減弱，殖民地相繼獨立，中國仍然一片混亂，香港結果留在英國人手中。
後來香港本地地產大亨崛起，英資退場之際華資冒起填補空白，卻成為港英政府維護政權合法性拉攏對象。

公屋、新市鎮政策？石硤尾大火逼出黎
勞工、社會福利政策？六七暴動之後先有
區議會、立法會選舉？中英聯合聲明簽訂後先有
玫瑰園計劃？臨走前將財政儲備轉移去英資企業

大搞民生為咗乜？中英談判籌碼，比英國人有多d時間賺多d油水
大搞民生嘅錢點黎？高地價政策

接受現實啦，所謂港英時代德政只係英國人大賺一筆後拍拍屁股走人嘅副產品。

賣鴉片推翻咗邪惡嘅滿清政府呀

你唔好咁痴線啦屌你
英國係好撚多問題,但人地爆完肯改
你中國呢?人地爆完,你反而搞個受害人,佢地唔再講就當冇問題,算吧啦

推翻滿清，造就權力真空。中國從清末動亂、民初軍閥混戰、國共內戰、土改到文革，無一不是權利鬥爭嘅結果。

你唔係支持滿清狗搞君主立憲呀？

19世紀年英國人工業革命後產能過剩，同大清有巨大貿易逆差，發動鴉片戰爭強行打開市場
以賣鴉片掠奪華人辛勤勞動得來嘅資本。

香港作為英國人做貿易嘅地區樞紐，同時作為遠征軍集結地點，保護英國商人利益。
大家去歐洲旅行，見到皇宮嘅金碧輝煌，係航海時代發現新大陸之後，從全球各地壓榨當地人掠奪資源發展嘅成果，背後有幾多人嘅血汗。
英資洋行自開埠起已經同殖民政府千絲萬縷，一直壟斷香港經濟命脈。
到二戰後英國國力減弱，殖民地相繼獨立，中國仍然一片混亂，香港結果留在英國人手中。
後來香港本地地產大亨崛起，英資退場之際華資冒起填補空白，卻成為港英政府維護政權合法性拉攏對象。

公屋、新市鎮政策？石硤尾大火逼出黎
勞工、社會福利政策？六七暴動之後先有
區議會、立法會選舉？中英聯合聲明簽訂後先有
玫瑰園計劃？臨走前將財政儲備轉移去英資企業

大搞民生為咗乜？中英談判籌碼，比英國人有多d時間賺多d油水
大搞民生嘅錢點黎？高地價政策

接受現實啦，所謂港英時代德政只係英國人大賺一筆後拍拍屁股走人嘅副產品。

你唔識就不要出來見醜啦!!!!

當時大英國帝國是在攻打滿州國,是清朝,跟中原漢族有甚麼關係,況且,當時南方城市還有不少漢族人幫手攻打上去!!還中原漢族人的土地!

你是滿州狗嗎??
滿州狗幾時做了華人!!!

英國人唔係君主立憲咩？當然和平轉變最好，但係就歷史結果黎睇，政體急速轉變唔見得對人民生活最好。中國出現混亂，附近帝俄、日本乘虛而入。外蒙古獨立、扶植中國共產黨成為蘇聯代言人。孫中山聯俄容共，結果引狼入室。中國亂局令中國失去變法強軍嘅時機，結果日本大舉侵華，中國人兵敗如山倒。再說晚清一直努力嘗試變革。

你搵英國皇室同狗比較？

btw，閣下姓金、羅、趙？

你分唔分到政權合法性同穩定，英國對港主權合法性係源自南京條約，個時比華人上位唔係要合唔合法，係要穩定同符合當時興起的普世價值

洋務運動、百日維新同立憲俾左半個世紀佢努力啦，最後咪皇族內閣囉

樓主係咪大陸讀書，跟足晒支那史觀

樓主憤青

仲有政策逼出嚟有咩問題，法律同政策存在就係因時制宜，政府干預就係對症下藥。尤其是資源係有限，問題就無限，政策緊係要對針對個時最逼切而分先後解決，而唔係樣樣都搞而最後無人要

作為一個國家要幫你大清念埋點樣改革
佢係耶穌基督定菩提老祖???
洗唔洗整埋個presentation去同大清皇帝去介紹返點樣改革

英國國教係耶教
耶教講愛與寬恕
唔係清狗殺教徒燒教堂
英國都唔需要出兵救人

有啲福利政策唔洗逼出黎就有
就好似免費教育咁樣，六六年已經起草研究，成件事 black and white。只不過咁啱六七之後先落實。
仲未計楊慕琦計畫果啲，雖然英國佬算唔上英雄，但唔算衰囉。

英國政府解決問題
中國政府解決提出問題的人

香港嘅角色對以下人士而言係一個保護傘：
在華經商外國人
革命黨人
日佔淪陷區老百姓
國民黨人
恐共資本家
大饑荒逃難嘅人
尋求更好生活環境嘅人

港英政府嘅取態，就係維護在華經商外國人嘅利益
無威脅到政府統治嘅話一概不干預

咁有咩問題？

無咩野
只不過見到d人當英國人神咁拜實在令人作嘔

這叫認賊作父

冇英屬香港 恐怕伯母只係黨妓

係，香港人先係香港人父

保住我哋條命都唔拜佢？

你講緊呢d行為，正正就係今日中國同香港權貴對平民做嘅事。

英國人係用鴉片對外人進行粗暴掠奪，而中國同香港人係用地產對自己人進行粗暴掠奪。

咁唔見你為正義執言，聲討中國同香港?

對於熱愛自由嘅人黎講，對於屬於海洋嘅廣東人黎講，英國嘅來臨係為大家帶黎自由
明清兩代政府嘅朝貢貿易體系，仲有海禁令呢d政策，搞死沿海幾多人

仲有你話英國壟斷呢個係錯誤睇法，非常非常錯誤
特別係如果你留意歐洲國家嘅殖民史 初初的確d國家係想行壟斷，但正因為反而咁令到英國東印度公司接近破產，間接影響到出現adam smith嘅理論，由重商主義跳到去自由貿易

香港開頭成立個陣，就已經有英國人講:
願香港成為一個永遠嘅自由港

仲有個d咩壓榨嘅理論，根本係不成立
呢d純粹係黎自馬克思嘅理論睇法

歐洲皇宮靚，係因為國家有錢，皇室有收入，而歐洲人有錢，係因為佢地敢於冒險(發掘新大陸，發掘新航線直接航行到亞洲)，又敢於轉變(工業革命)，對比起同期嘅支那，支那差幾廿個level

地產霸權係港英政府官商勾結同高地價政策嘅產物
要營造一個自由開放嘅營商環境，就要將政府干預減到最少。
簡單稅率配上最低監管成本。
英國人做到生意最重要，有廉價勞動力、熟悉亞洲嘅當地人幫外資做跳板。
市民負唔負擔到樓價根本唔係考慮之列，最多秘起下公屋。
中產？Who cares.

冇英國人 你仲攞緊魚

以賣鴉片掠奪華人辛勤勞動得來嘅資本。

一買一賣你情我願
仲有就係，外國人帶黎嘅唔只係鴉片，仲有香辛料，香料，藥材，白銀
中國比較善於生產絲綢，茶葉，陶瓷，其他香料呀個d根本生產唔到，唔好以為中國真係地大物博自給自足，但正如我上面講，明清政府企圖掌控貿易，公營嘅壟斷(同今日其實好似)，搞到底下d平民根本就唔夠食，自然衍生走私海盜呢d野

歐洲人嘅貿易，為中國帶黎大量白銀(黎自日本同美州)，穩定成個貨幣基礎，帶黎大量香料藥材(黎自東南亞印度中東)

歐洲人嘅貿易令支那提升生活水平，反而係明清政府處處為難百姓

當年彭定康搞政改方案，唔單止面對中方反對，其實連英國本土商界都反對，因為佢哋認為會破壞中英關係，英國唔應該為咗香港而放棄英國自己嘅利益，但彭督為咗照搞

係英國治下根本無乜嚴重嘅房屋問題，係97後先有董建華狂起樓，再有曾x權唔起樓，先搞成咁

英國幾衰都唔夠清狗同共匪衰囉
反而英狗仲有貢獻囉
起碼班共匪搞到中國人餓撚死個時香港人幾撚風光先啦
仲有喎英國唔發展香港
香港人就冇錢救國架喎
三面紅旗 文革 華東水災
都係香港捐咁多錢去中國救返咁多人
咁都話英國人冇貢獻？
你話奸 邊個政府唔奸呀

又賴港英，香港黃金時代，600萬人嘅時候，港英起左幾多公屋。87-97最後10年，香港人均已經月入一萬，新界3房單位只係100萬出頭。

曾生做特首推高地價政策，樓價升幅開始同入息中位數唔成正比，又關唔關英國人市。大陸年開放商品房學香港行高地價政策又關英國人市。

全香港人全中國人俾地產權貴日日剝削都仲烚下烚下。

人地賣鴉你可以唔買，但係新人代無樓又點結婚生仔，無一間人均300呎嘅屋又點過得有尊嚴，你話槍口對外嘅英國人惡毒，定殘民自肥嘅中國人惡毒，仲好意思話人崇英，收皮啦

仲好意思提石硤尾大火港英先起公屋

北京大火，大陸政府當佢哋低端人口趕佢哋走

起碼英國可以搞到香港變成東方之珠
回歸之後就變返臭港

啲大陸仔好撚狗架
永遠都唔會提鴉片戰爭前
清政府同英國貿易差額幾大
直頭係茶葉換黃金
搵完人笨仲話洋人欺負中國人

又賴港英，香港黃金時代，600萬人嘅時候，港英起左幾多公屋。87-97最後10年，香港人均已經月入一萬，新界3房單位只係100萬出頭。

曾生做特首推高地價政策，樓價升幅開始同入息中位數唔成正比，又關唔關英國人事。大陸02年開放商品房學香港行高地價政策又關英國人事。

全香港人全中國人俾地產權貴日日剝削都仲烚下烚下。

人地賣鴉你可以唔買，但係新一代無樓又點結婚生仔，無一間人均300呎嘅屋又點過得有尊嚴，你話槍口對外嘅英國人惡毒，定殘民自肥嘅中國人惡毒，仲好意思話人崇英，收皮啦

我想知當初冇英國人放班難民入黎
而家有幾多人仲可以起度上網咁多野講
當然 你係支拿人就另計

殖民地嘅目的從來都係用當地廉價勞動力，開發資源。基建為咗方便運輸回國。
民主？籠絡當地既得利益者、位高權重者就得。
從非洲、東南亞到美洲開發資源，黃金、象牙、咖啡、可可、茶葉、菸草、蔗糖、馬鈴薯、絲綢、寶石、香料、棕櫚油湧入歐洲。文藝復興後嘅奢華與裝飾，多少係建基於屠殺印第安人、黑奴貿易之上？
西方霸權本質，從腓尼基、古希臘、古羅馬、十字軍、歐洲、到美國，從未中斷過。

樓主睇多啲書同記錄片先出嚟講嘢啦

之前嚮圖書館睇咗港英年代同陶傑文章，就知當年港英政府同港督可以為咗香港利益嘅違背倫敦嘅心意，呢個係嚮華人社會好難想像

同埋燒人批啲貨比人打個時都係國際標準
美國燒人茶葉都要英軍打

睇下非洲鐵路，之所以起到一忽忽、無網絡可言，就係因為純粹為咗運資源去港口。
戰後殖民地獨立，國界係歐洲說了算，結果非洲、中東一直陷於戰亂。幾多地緣政治問題係緣於歐洲人胡亂劃界。

奴隸只係其中一種商品，淨係將d香辛料帶返歐洲已經令葡萄牙發過豬頭
至於打仗屠殺，有時係無可避免，就好似面對支那呢d蠻不講理嘅痴線國家，你唔用武力根本佢就唔識聽，你自己d商人都唔會安全，葡萄牙當年da gama第一次航行去到印度，留低幾個人係到等佢地收下風學下當地語言，第二次返黎發現佢地死撚晒，所以da gama索性拎齊晒槍炮廢事同你班友講咁多，一埋岸就開炮炸到你國王肯出黎見我為止

咪撚on9啦，人地歐洲二戰完都放晒d殖民地獨立。

你心中偉大嘅中國放番清朝殖民嘅新疆西藏內蒙獨立出黎未? 講到中國好似好清高無份咁，呢個垃圾國家只係成也地緣、敗也地緣

#感恩英國

歐洲二戰元氣大傷，無暇處理殖民地事務
美國以世界警察姿態扶持獨裁親西方政權
軍事介入為中東、伊拉克、利比亞、敘利亞帶黎嘅只有動亂
歐美為同蘇聯對抗、石油扶持咗幾多傀儡政權
殖民主義只係換咗形式
賣軍火都賺到笑

中國版圖係地理環境決定。有無問過新疆、西藏、內蒙人民想唔想獨立？雖然出現過地方政府對少數獨立份子採取違反人權嘅手法，但係大體黎講，中國宜家有保護少數民族政策，甚至好多漢人覺得係特權。呢d地區同內陸交界無險可守，經濟上難以自給自足，唔依靠中國只能依靠俄羅斯或者印度。內蒙古同外蒙古經濟差距有幾大你知道嗎？印度曾經吞併錫金，無中國保護，難保印度會染指西藏地區。再講中國係civilization-state，同民族國家比無話邊個好d，美國唔係一個成功嘅多民族國家咩？

無英國白人你上一輩隨時已經係大陸餓死左

唔覺得英國係英雄

但港共一定係垃圾

英國賺錢之餘，香港人魚翅撈飯又唔見你講
窮極都仲有公屋住
而家住都無得住，摺埋啦

呢個post同唔好以為美國佬係好人果個post係親兄弟黎 ？

冇大英帝國 印度班垃圾都唔會統一到
冇大英帝國 冇繁榮嘅香港
冇大英帝國流放罪犯去北美洲 冇美國做霸權去阻止二戰冷戰蘇德日掘起

又一隻隱性愛支病人

佢講到華人自己冇賣咁款

英國係仆街
但會因應民情改變政策
而且支那係一個更大嘅仆街

其實樓主無講錯喎，雖然啲細項唔準確
但係英國由義律攞香港開始已經係打算遲啲攞嚟做籌碼，本來甚至唔想發展香港添(起永久性建築)

咁多負皮，唔睇都知op 9 up

講咩英唔英雄
我淨係知中國就是邪惡

林則除自大又無能
死個村民就連補給都唔賣
先攪到局勢一發不可收拾
要打中英貿易戰爭去保證大清國保證free trade,同唔會再cut補給(攞香港島)

屌又話斷線
搞到我post多次
連仔

起碼英國人識得反思有咩做得唔好，會改善，港共?理得你死。

買賣鴉片嘅morality可以網上google scholar下，有大量research講當時英國人嘅諗法

鴉片並唔係英國人帶黎，係本身支那已經有，但支那本身d品質係垃圾嘅，而英國帶黎印度出產嘅鴉片，品質優良

鴉片嘅用途唔單止用黎吸毒，仲有藥用，同埋貨幣用途

仲有一樣野，就係殖民地，殖民地有分大細，好似荷蘭咁霸左成個印尼嘅當然係好明顯嘅殖民、帝國主義

但就咁用香港呢隻殖民地黎睇，其實係好普遍，作用主要係為左畀歐洲商人一個安全嘅補給地中轉站。
印度中東一帶都有好多，但印度同中東人嘅態度你見到係根本唔care，因為佢地通常係陸上嘅帝國，對於臨近海洋嘅領土呢d，唔多care，只要佢地嘅貿易帶黎財富就由佢地係到駐紮

今時今日睇南京條約割讓香港島就好似喪權辱國，但係當時嘅睇法，香港島割唔割根本都係是9旦
香港之前嘅澳門，一早有葡萄牙人係到駐紮，點解澳門又無畀人描述為喪權辱國呢？

公屋、新市鎮政策？石硤尾大火逼出黎
勞工、社會福利政策？六七暴動之後先有
區議會、立法會選舉？中英聯合聲明簽訂後先有
玫瑰園計劃？臨走前將財政儲備轉移去英資企業

咁97後有乜有乜好野係港共政府逼岀黎

其實事實係林則除仲係廣州未比換走嘅時候，英文佬係攻唔入廣州

英國未必係英雄，但共狗一定係反派

哩樣野我都有同過愛支病人講
佢地係唔會信

理柒佢咩？

我剩係知道無英國無香港

九七後連登仔幻想英國人係偉人

回歸完民生仲差左喎on9

無人迫你買鴉片咖

食老本目光短淺
炒樓炒股票炒iphone
開發土地又反對
創科發展無人理
無飯食賴得邊個

咪姐係港共政府柒囉
傻閪五毛

香港人成班盲反
議會輸打贏要日日拉布
比例代表制下政黨派系碎片化
政府做咩都一堆人司法覆核

睇到樓主本歷史書，係唔係支那出品

身為東方人，個個當美帝係神，人地當你係香蕉咋

[img]

圖都唔識貼

連狗個網

巴打快啲走
連登仔美國精蟲上腦

樓主講講下大清做乜講印度

講下英國殖民歷史姐

lm

老本邊個政府發展出嚟，港英政府
邊個政府食老本，港共政府
btw我唔覺英國係英雄

痴撚線....高地價政策係源自香港被限制賣地
依個係中國自己小心眼要求香港怕英國人會賣哂香港所有的地

中國要求英國留低 200 億俾香港政府作為特區開始資金
最後英國留左幾多錢俾香港政府?

仲屌人地英國政府搞大白象工程
人地留左3000幾億俾香港

依家你地中國起一起條垃圾高鐵（仲要短到仆街），埋單可能有返咁上下都唔出奇

仲未同你計果條爛橋/漂移人工島

邊個因為想整死民主黨將原本分十八區 first past the post 變成比例代表制?

香港成功係因為英國山高皇帝遠
而香港總督係香港同英國利益有衝突的時候選擇香港的利益為先
(如果你睇下爭取香港工業進口配額同埋兩航事件香港都係企係英國政府對立面)

佢肯定以為比例代表制係英國佬制定

人地英國不嬲行開簡單多數制，
係香港，91行雙票雙議席，95行單票單議席
原本你地中國想行單票多席制，只係董建華走左去同PRC deal成比例代表制咋

讀下書係咪咁難啊樓主？

美國扶植傀儡獨裁政權，小國淪為冷戰棋子，親西方獨裁者為美國提供穩定石油來源、軍事基地、貿易等戰略利益。

巴拿馬

為奪取巴拿馬運河控制權促使巴拿馬脫離哥倫比亞獨立。
簽訂條約取得「永久使用、佔領和控制巴拿馬運河」權利
1989年軍政府唔聽話就經濟制裁，入侵推翻政府
後來國際輿論下先交還運河主權
至今仍然保留部分軍事設施

智利

1973年奧古斯圖·皮諾契特喺美國支持下通過流血政變，推翻蘇聯支持嘅民選左翼總統阿葉德，建立右翼軍政府，令智利比軍事獨裁者統治16年。皮諾契特破壞民主政治，實行導致幾千名反對者死傷嘅國家恐怖主義政策。

南韓

默許全斗煥喺光州事件強力鎮壓民主運動

伊朗

揮霍嘅巴列維王朝

菲律賓

馬可仕1965年至1986年統治菲律賓。在任期間以腐敗裙帶資本主義同威權主義統治。

伊拉克

美國扶植薩達姆再侵略伊拉克推翻

印尼

美國扶植獨裁者蘇哈托，蘇哈托從1965到1966屠殺50萬人，吞併東帝汶造成了至少十萬人死亡

盧旺達大屠殺

美國向烏干達出口嘅軍火，喺盧旺達大屠殺有重要作用

巴拉圭

扶植獨裁者史托斯納爾

埃及

穆巴拉克

塔利班

美國介入阿富汗為塔利班製造機會

阿蓋達、ISIS（有爭議）

貼錯post

港英政府基於身份認同嘅考慮一向去國家化，強調香港國際城市嘅角色。

香港政府嘅年報每年都指出「the British Government's policy towards Hong Kong is that there shall be no fundamental constitutional changes for which there is, in any event, little or no popular pressure」。換句話說，就係港英唔會推行任何民主化改革。 後來中英談判先搞。

二戰後就想搞好耐啦
拎年報嚟講

邊個威脅港英政府唔準改革唔水？邊個俾壓力啊？彭定康推行民主改革俾邊個話「千古罪人」啊？

喂你肯覆人未啊？
好多回覆等緊你答喎，你唔答仲要轉移焦點去其他地方唔係答緊人㗎

唔明殖民地有咩資格同人談判 要求 你話我奴性乜都好
你睇下其他非英殖民地 有邊個勞得掂
英國佬起碼有問題真係會解決問題
無英國佬?你只係一個南蠻鄉下仔渣

咁楊慕琦計劃係咩嚟

當時連港英政府都有時侯唔聽倫敦政府支笛
俾人串係「香港共和國」

公屋、新市鎮政策？石硤尾大火逼出黎
勞工、社會福利政策？六七暴動之後先有
區議會、立法會選舉？中英聯合聲明簽訂後先有
玫瑰園計劃？臨走前將財政儲備轉移去英資企業

講得好
就當你呢d全部成立
但個result全部係好
依家港共會有能力規劃到以上級數既野出黎咩？

英國就算唔係英雄都有心搞好香港過贏國

咁贏國係咪要檢討下?

連登好多人睇馬列毛睇到中哂毒

你要佢地自然而生去劃分國界
只會打得更激

我都唔明
點解支那要反日
明明當年日本天皇就係想團結各東亞弱小民族
共建大東亞共榮圈
去抗衡美國同蘇聯既影響
解放東亞各民族

如果搞得成，亞洲人就可以係世界上佔一席位
黃種人從此站起來
形成三強鼎立既局面，泛亞主義掘起
迎向左翼，馬克思主義者 理想中「多極強權」既局面

點解當時要同蘇聯結盟去反日呀？
有個近文近種既日本人唔要
係要咁犯賤要個異文異種既蘇聯

如果當年日本行聯邦制可能有得傾
但係日本人一心想同化其他種族，改日本名講日文，仲要當人二等公民，睇下韓國慰安婦、台灣農業壟斷先啦
當然蘇聯都係垃圾

港人治港嘛
國家戰略包埋香港班友又話被規劃
粵港澳大灣區都可以發揮協同效應架